血小板減少症入

有冇人都係血小板太低
中西醫都睇過 反反覆覆困擾左好耐
想知有咩治療方法

細個有過，維持咗成十年
試過曬啲偏方都無用
都係要入院打immunoglobulin先升一升
過幾個星期又打回原形，無限loop咗十年
結論：乖乖地聽醫生講打針啦，出面果啲偏方都係呃人

可要係血癌，可以係aplastic anemia, 可以係紅班狼瘡....

可以係autoimmune disease

係呀，我個case係idiopathic囉

小心啲，唔好整傷自己就得？

維持10年咁耐 一定好折磨
打針果種係咪自費藥物黎?
但打完都係會反反覆覆 咁好似治唔到本
巴打而家好返哂定有keep住治療?

我應該係呢種 免疫性疾病
巴打讀醫? 好想知點先可以斷尾

可以咁講 其實平時都好少會整親流血
不過一見到身上少少紅點就知自己咩事
而且意外好難講 自發性出血控制唔到

我果陣唔係自費喎喎 公立都係收返一百蚊晚無計藥錢喎，而加應該都係
後期升返就無再理了，最後一次驗血血小板有一百咁囉都係偏低但唔再有危險囉
係治唔到本架，不過都無辦法你要有心理準備會反覆架啦，短則幾個月長則好似我咁，要十年，甚至係lifelong
不過唔知可悲定可笑，你好快會慣出入醫院不過好彩嘅係呢個病無直接帶來咩痛苦囉
唔痕唔痛又唔洗戒口

因為醫生suggest我2種自費藥 冇同我講過你接受果種藥物 所以唔係太清楚
唔駛用藥有100以上我已經覺得好好架啦
原來真係可以食食下藥 升返去某個水平 不過時間長短真係冇得預計好想快d完 尤其是之前食類固醇 副作用大到成個人唔同哂
出入醫院就慣架啦，係心態上覺得攰
戒口方面我就有跟下網上面既建議 雖然唔多有效 多謝巴打咁長篇回覆

戒乜鬼口丫，無用架，想食乜就食啦，開心最緊要
我唔知會唔會係我果陣細個所以treatment都有唔同？
你覆診果陣問句囉打immunoglobulin我印象中都係其中一種standard treatment嚟問下醫生啦，可能個個情況唔同
食類固醇係一樣都幾煩膠嘅野嚟，如果真係頂唔順我建議你同醫生傾其他嘅方法（if applicable啦當然）有自費藥就食自費藥啦，真係唔好長期食類固醇

Btw 我血小板最低紀錄係1
我都未死得，你都會無事嘅

希望遲下食自費藥會有效啦 btw 巴打覺得壓力有冇關係 因為我個人容易緊張
我最低都係個位數 不過冇你咁癲 果陣仲唔覺咁嚴重 斯斯然去睇醫生

我個人都係好易緊張果啲人嚟
但我諗唔關事掛
我果陣都係唔知咩事，以為係出疹
又係斯斯然睇醫生
去到醫院醫生同我講血小板得1先知大撚鑊屌，諗返起都驚險，如果果陣我唔小心撞到頭，你應該同唔到我傾計了

所以都算好好彩
得返1係咪即刻call你入院輸血
不過講真果句 大病過先知身體健康既重要性 價值觀都有d唔同左 唔想一個唔好彩就咁賣鹹鴨蛋

老豆都係咁 後尾發現係Myelodysplastic syndrome, 依家每個月打標靶藥

呢個好似係造血方面有問題
係咪有隻叫eltrombopag olamine利復凝既藥 點解會選擇打標靶藥?
巴打介唔介意講d 我黎緊要面對呢d選擇

10個唔該

巴打都係試左第1線治療冇用?
萬8蚊既係咩藥 長期咁樣真係搞唔掂

樓主唔夠血小板先比佢
你正常冇事要黎做乜

血小板低左幾十年

結論 ：如常生活 唔當佢一回事

其實咁在意做咩